# 규칙 정리

- **해당 문서는 차후 다른 문서와의 통합 및 정리 예정입니다**

***

## 주석 규칙
모든 코드에는 반드시 다음과 같은 주석을 달아야 합니다.

- ### 목적
  - 다른 개발자에게 최소한의 정보 전달
  - 자동화 툴을 이용한 컴포넌트 문서 업데이트

- ### 작성방식

  import와 클래스 선언 사이에 아래 양식의 주석을 넣는다.

~~~
/*
 작성일 : (파일 작성 날짜)
 작성자 : (작성자 이름 입력 | 한글이름, 영어이름 한글로, 영어이름 영어로 뭐든지 상관없음)
 화면명 : (화면 코드 입력, 필요없으면 입력 안해도 됨)
 경로 : (GetX용 경로, 필요없으면 입력 안해도 됨)
 클래스 : (클래스 이름)
 설명 : (클래스 설명 입력)
*/
~~~

- 예시

~~~
import 'package:flutter/material.dart';

/*
 작성일 : 2021-02-16
 작성자 : Victor
 화면명 : HL_IP_0002_EM
 클래스 : EmailVerification
 경로 : 
 설명 : 이메일 인증하기
*/

class EmailVerification extends StatefulWidget {
    // ...
~~~

- 빠르게 입력하기
       
  일일히 입력하기 귀찮으므로 base_dart_kins.code-snippets 파일에 VS Code용 스니펫을 적용해두었습니다. 본문에 "headerLog"나 "hl"을 입력하면 사용할 수 있습니다. 안드로이드 스튜디오는 설정의 export 방법을 몰라서 git에 올리지는 않았습니다. 하단 문서를 참고하여 추가하면 안드로이드 스튜디오에서도 단어입력으로 추가 가능합니다.

  문제가 생기거나 직접 커스텀하고 싶다면 [별도의 문서](snippets.md)를 참고하시기 바랍니다.